502681
6830
Trước h mình chỉ khoái đọc trinh thám và kinh điển, hoặc tiểu thuyết chương hồi của trung quốc chứ chưa bao h nghĩ đến việc đọc truyện hiện đại của china cả, đc hôm đi hội sách, gian hàng bách việt bán quyển này có 20k nên lựa quyển đẹp nhất không tì vết mang về trang trí cho cái tủ sách thêm hoành tráng, đợt vừa rồi cũng rảnh rỗi nên lôi ra đọc xem sao, đọc đoạn đầu thấy cũng khá thú vị, tuy nhiên chốt lại là quyển này chỉ đọc để giết thời gian thôi chứ cũng chả giải quyết gì, đúng là khi và chỉ khi giảm giá tới 80% thì mình mới mua;))))
2
1503455
2016-12-30 15:19:59
--------------------------
287426
6830
Thường thì với các truyện theo thể loại trộm mộ, phiêu lưu đều từ góc nhìn nhân vật nam, đây là truyện đầu tiên mình thấy nhân vật chính là nữ nên cảm thấy khá mới lạ. Tuy nhiên khi đọc cảm thấy thất vọng quá, tình tiết truyện cũng khá kinh dị, rùng rợn nhưng mà sa vào miêu tả quái vật, cương thi nhiều quá nên thấy hơi nhàm chán. Diễn biến truyện hơi thiếu logic, không có nét đặc sắc riêng như Đạo mộ bút ký hay Ma thổi đèn. Nói chung là cảm thấy khá thất vọng với cuốn sách này.
3
177708
2015-09-02 18:36:36
--------------------------
131456
6830
Phần đầu khá hay (chắc 2/3 truyện) nhưng về sau hơi nhạt và cực không thích cái kết này, cứ tưởng đâu sẽ còn nhiều phần nữa nhưng bộ này chỉ có một cuốn làm mình cũng khá thất vọng. So với Ma thổi đèn và Đạo mộ bút kí thì tình tiết trộm mộ cũng hấp dẫn và ghê rợn, nhưng cái kết thì không hay như Ma thổi đèn. Mà ai thích kết mở thì chắc cũng chẳng có vấn đề. Dù sao đây giống như một chuyến phiêu lưu bất ngờ của cô gái tên Dương Lăng Sương và khi cuộc phiêu lưu kết thúc thì cô gái cũng trở về cuộc sống bình thường.
3
35521
2014-10-25 08:17:16
--------------------------
130821
6830
Mình rất thích thể loại trộm mộ nên cuốn này ra là mình mua ngay, nhưng thực sự thì nó khiến mình rất thất vọng.
Câu chuyện chủ yếu kể về hai nhân vật chính, góc nhìn của nhân vật nữ Dương Lăng Sương, cô gái này thực chất không hề biết về việc trộm mộ, chỉ là nghe thầy giáo nói qua rồi cảm thấy hứng thú. Nhưng chính điều này là một thất bại của tác phẩm, Lăng Sương chỉ biết các kiến thức "da lông" bên ngoài, nhưng khi nói chuyện đôi lúc còn tỏ ra am hiểu hơn cả Lâm Nam, chỉ nghe thầy giáo nói sơ hay nhân vật Sói con chỉ là sở thích mà tìm hiểu thêm đã có thể phá được trận pháp trong cổ mộ. Tác giả dường như quá coi thường kiến thức về trộm mộ rồi, nếu như thế thì người bình thường lên google search vài cái cũng có thể đi trộm mộ sao? Nếu nói nhân vật Hồ Bát Nhất có cuốn thiên thư thì còn có thể chấp nhận được, ít ra thì đó cũng là đồ vật của cao nhân để lại, còn như hai nhân vật trong truyện này thì đúng là tác giả suy nghĩ quá đơn giản rồi.

Điểm thất bại thứ hai của tác phẩm này chính là không thể cho độc giả cảm giác sợ hãi hồi hộp; thứ quan trọng nhất của một cuốn sách kinh dị. Tác giả quá sa đà vào việc tạo ra những con quái vật, cương thi mà quên rằng, đôi lúc gặp ma cũng không đáng sợ bằng cảm giác đi trong bóng tối và không biết có thứ gì rình rập xung quanh mình không. Cương thi, bánh tông trong tác phẩm này thực sự chẳng ra làm sao cả, ví dụ như có một đoạn các nhân vật đang đi thì gặp một con cương thi ngồi ở góc tường, đùa nhau à? gặp nó rồi thôi quay đầu đi chỗ khác thế là xong, mình cảm giác con cương thi đó nó còn tệ hơn con chó nữa, khúc đó thà để một con chó bị bệnh dại rượt cả đám coi bộ còn gay cấn hơn, rồi thì nguyên cả một đội quân cương thi đi lòng vòng trong mộ, đâu ra mà lắm cương thi thế, mà càng nhiều cương thi thì độc giả lại càng cảm thấy chả có gì thú vị cả, gặp cương thi cũng giống như gặp sơn tặc thôi. 
Lại nói về các tình tiết ma quái trong truyện, nếu như trong Ma Thổi Đèn hay Đạo mộ bút ký, những sự việc lạ lùng, những con quái vật có thể khiến cho người đọc nghĩ rằng "Ừ, chắc là có ma thật, chẳng qua mình chưa gặp thôi", thì cuốn này khiến cho người ta nghĩ tới chữ "Bịa đặt", mình có cảm giác như đang đọc những quyển truyện ma 10 năm trước của Việt Nam, ma thì nhiều mà đáng sợ thì chả có bao nhiêu

Điểm cuối cùng mà mình ghét nhất trong truyện này là nói  câu truyện mở đầu là về nhà họ Dương, họ hàng của Shirley Dương trong MTD, đã vậy tác giả còn mượn nhiều thuật ngữ hay tình tiết, câu chuyện kể trong MTD, nó làm mình cảm thấy đây giống như là một sự ăn theo vậy. Nếu như các bạn đọc nhiều truyện kiểu đào mộ được xuất bản hiện nay sẽ thấy, mỗi câu chuyện tuy cùng là đi đào mộ nhưng đều có hướng phát triển khác nhau, ĐMBK có một hệ thống các phái khác hẳn, có những phương pháp trộm mộ khác hoàn toàn. Tử Thư Tây Hạ lại khai thác về khía cạnh thám hiểm, Lời Nguyền Lỗ Ban thì có một lĩnh vực riêng là ám khí, cơ quan tách ra hoàn toàn, mỗi truyện đều có một cái hay riêng, còn cuốn sách này thực sự là một sự thất bại
1
60060
2014-10-20 11:00:28
--------------------------
